<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:orgsource="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Останні новини розділу Новини економіки на сайті korrespondent.net </title>
    <image>
      <title> Корреспондент.net -- Украинская сеть новостей </title>
      <url>http://news.img.com.ua/img/smalllogo.gif</url>
      <link>http://korrespondent.net/</link>
      <width>144</width>
      <height>30</height>
      <description>Корреспондент - информационно-новостной портал №1 в Украине. Объективно о событиях по всему миру.</description>
    </image>
    <link><![CDATA[http://korrespondent.net/]]></link>
    <description><![CDATA[Останні новини розділу Новини економіки на сайті korrespondent.net ]]></description>
    <language>ru</language>
    <copyright>Copyright 2000-2016 Korrespondent.net</copyright>
    <managingEditor>koreditor@korrespondent.net</managingEditor>
    <item>
      <title><![CDATA[Міністр: Українцям потрібно вдвічі менше газу]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3803350-ministr-ukraintsiam-potribno-vdvichi-menshe-hazu]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1942411.jpg">Зараз в країні через неякісну теплосистему втрачається до 60% газу.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<p> Для повноцінного опалення будинків українцям достатньо 8 млрд кубометрів газу в рік. Однак через неякісну теплосистему його втрачається до 60%.<br /> <br /> Про це заявив в ефірі програми "Перші про головне. Коментарі" на телеканалі <a href="http://zik.ua/news/2017/01/19/ukraintsyam_dostatno_8_milyardiv_kubometriv_gazu_na_rik__zubko_1028495" target="_blank">ZIK</a> віце-прем'єр-міністр - міністр регіонального розвитку, будівництва та житлово-комунального господарства Геннадій Зубко.<br /> <br /> За його словами, з 18,6 млрд кубометрів газу, що постачається на потреби житлово-комунальних господарств, 2,4 млрд губляться в системі теплопостачання і ще 9 млрд - безпосередньо в будинках. Тоді як за призначенням - на опалення квартир - доходить лише 7,2 млрд кубометрів.<br /> <br /> "Для ефективного проведення опалення в житловому секторі та щоб досягти комфортної 20-градусної температури, досить 8 млрд кубів газу. Однак, якщо подивитися на Польщу, Австрію чи Німеччину, щоб досягти такого ефекту, вони здійснювали відповідні капіталовкладення протягом семи або навіть п'ятнадцяти років", - заявив Зубко.<br /> <br /> Він зазначив, що зараз у багатьох містах України впроваджується багато проектів, за допомогою яких вдається зменшити споживання газу до 75%. Серед таких міст чиновник вказав Львів, Луцьк, Суми, Рівне, Дніпро, Одесу.</p> <p> <iframe width="610" height="350" src="https://www.youtube.com/embed/hcqPfXYKc5Y" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br /> <br /> Як повідомляв <em><strong><a href="http://ua.korrespondent.net/" target="_self">Кореспондент.net</a></strong></em>, станом на 16 січня <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801246-ukraina-skorotyla-zapasy-hazu-v-psh-na-25" target="_self">Україна скоротила запаси газу на чверть</a>, використовуючи в середньому 66,5 млн кубометрів газу на добу.<br /> <br /> У Нафтогазі вважають, що <a href="http://ua.korrespondent.net/business/companies/3783537-naftohaz-hazu-vystachyt-navit-za-pikovoho-navantazhennia" target="_self">запаси газу в ПСГ достатні</a> для проходження опалювального сезону 2016-2017 навіть при настанні низьких температур і пікових навантаженнях на енергосистему України.</p> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1942411.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Fri, 20 Jan 2017 07:59:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3803361]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3803350-ministr-ukraintsiam-potribno-vdvichi-menshe-hazu#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>Украина, Зубков, теплоснабжение, Геннадий Зубко</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1942411.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Рева назвав перешкоду в отриманні кредиту МВФ]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3803310-reva-nazvav-pereshkodu-v-otrymanni-kredytu-mvf]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1942362.jpg">Дефіцит Пенсійного фонду заважає отриманню кредиту МВФ.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<p>
	Однією з найбільших перешкод для отримання Україною кредиту від Міжнародного валютного фонду є дефіцит пенсійного фонду. Про це в ефірі телеканалу <a href="http://112.ua/politika/reva-nazval-odnim-iz-samyh-bolshih-prepyatstviy-dlya-polucheniya-kredita-mvf-deficit-pensionnogo-fonda-366364.html" rel="nofollow" target="_blank"><span style="color:#ff0000;">112 Україна</span></a> заявив міністр соціальної політики Андрій Рева.</p>
<div id="insertNewsBlock">
	        

        <div id="nk3803207"></div></div>
<p>
	"Насправді фонд (МВФ) нічого захмарного не вимагає. Він же не благодійна організація. Він позичає нам кошти. Але він повинен мати гарантії, що ці гроші повернуться. А якщо так, то він як кредитор звертає нашу увагу на ті системні проблемні моменти, які у нас є. Передусім ідеться про фінансові проблеми. Найбільше фінансовою проблемою сьогодні є дефіцит Пенсійного фонду", - сказав міністр.</p>
<p>
	За його словами, для отримання траншу Україні необхідно досягти згоди з МВФ.</p>
<p>
	<strong><a href="http://ua.korrespondent.net/ukraine/3801973-tsina-transhu-novi-vymohy-mvf-do-ukrainy" rel="nofollow" target="_blank"><span style="color:#ff0000;">Ціна траншу. Нові вимоги МВФ до України</span></a></strong></p>
<p>
	Нагадаємо, в листопаді<a href="http://ua.korrespondent.net/ukraine/3776236-mvf-daie-ukraini-chas-dlia-vykonannia-umov" rel="nofollow" target="_blank"><span style="color:#ff0000;"> МВФ дав Україні час </span></a>для реалізації завдань, визначених у програмі співробітництва із фондом.</p>
]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1942362.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Fri, 20 Jan 2017 00:14:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3803312]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3803310-reva-nazvav-pereshkodu-v-otrymanni-kredytu-mvf#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>МВФ, пенсионный фонд, пенсионная реформа, транш МВФ</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1942362.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Єврокомісія: Київ готовий купувати газ у Росії]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3803042-yevrokomisiia-kyiv-hotovyi-kupuvaty-haz-u-rosii]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941939.jpg">Сторони узгоджують важливе юридичне питання.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<p> Україна готова купувати газ у Росії і має для цього необхідні кошти. Про це заявив віце-президент Єврокомісії з енергосоюзу Марош Шефчович, передає РІА Новини.<br /> <br /> "Ми перебуваємо в приватному і хорошому контакті з обома - російською і українською - сторонами... Я говорив з міністром Новаком кілька разів, ми тепер обмінюємося листами, ми також перебуваємо в приватному контакті телефоном. Також з його боку було досить чітко, що за необхідності Росія готова постачати газ. Позитивна річ в тому, що Україна готова купувати і має адекватні фінансові кошти для цього", - сказав Марош Шефчович.<br /> <br /> Він нагадав, що в кінці минулого року Україна і РФ не досягли домовленості про постачання газу цієї зими, хоча були близькі до нього.<br /> <br /> "Є одне питання, яке ми обговорюємо. Це юридичне питання. Воно як і раніше на столі. Я так розумію, що це питання дуже чутливе для обох сторін з огляду на наближення (рішення) Стокгольмського арбітражу... Ми обмінюємося пропозиціями, листами", - сказав віце-президент Марош Шефчович.<br /> <br /> Як повідомляв <em><strong><a href="http://ua.korrespondent.net/" target="_self">Кореспондент.net</a></strong></em>, <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3794709-ukraina-ne-kupuie-haz-u-rosii-vzhe-400-dniv" target="_self">Україна не купує газ у Росії більше 400 днів</a>. Всі необхідні обсяги палива купуються виключно в Євросоюзі. Так, восени 2016 року Україна придбала у західних країн 4,6 млрд куб. м, а в грудні імпорт склав приблизно 1,66 млрд кубометрів.<br /> <br /> Нагадаємо, <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3787588-ukraina-ne-bude-kupuvaty-haz-u-rf-do-kintsia-zymy" target="_self">Україна не буде купувати газ у РФ до кінця зими</a>, чекаючи результатів Стокгольмського арбітражу. При цьому президент РФ Володимир <a href="http://ua.korrespondent.net/world/3786999-putin-poskarzhyvsia-scho-ukraina-ne-kupuie-haz" target="_self">Путін скаржився в Євросоюзі на Україну,</a> яка не бажає купувати газ у його країни.</p> <p>  </p> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941939.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Thu, 19 Jan 2017 14:28:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3803048]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3803042-yevrokomisiia-kyiv-hotovyi-kupuvaty-haz-u-rosii#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>Россия, Украина, газ, Еврокомиссия</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941939.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Росія зібрала з кримчан удвічі більше податків]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3802887-rosiia-zibrala-z-krymchan-udvichi-bilshe-podatkiv]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941769.jpg">Темпи надходження податкових зборів зростають щороку.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<p> За 2016 рік російські податківці зібрали в Криму майже 50 млрд рублів податків, що удвічі перевищує показники 2014 року і в 1,2 рази перевищує показники 2015 року.<br /> <br /> Про це заявив глава регіонального управління податкової служби Роман Наздрачев.<br /> <br /> "У консолідований бюджет РФ на території Криму мобілізовано близько 50 мільярдів рублів. Темп зростання дуже істотний - 124%. Фактично 10 мільярдів ми дали плюсом до рівня минулого року", - сказав він.<br /> <br /> Наздрачев уточнив, що "за темпами надходження податкових зборів республіка Крим потрапляє в трійку регіонів Росії".<br /> <br /> За його даними, за рік в Криму зросли надходження з податку на додану вартість (+38%), податку на доходи фізосіб (+32%), акцизного збору (+11%), податків на сукупний дохід (+59%).<br /> <br /> Як повідомляв <em><strong><a href="http://ua.korrespondent.net/" target="_self">Кореспондент.net</a></strong></em>, <a href="http://korrespondent.net/world/russia/3492813-pressa-rossyy-krym-v-chysle-samykh-dotatsyonnykh" target="_self">рівень дотаційності Криму досягає 85%</a>. Це можна порівняти з двома територіями Росії - з Інгушетією, рівень дотаційності якої 87%, і з Чечнею (82%).</p> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941769.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Thu, 19 Jan 2017 10:17:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3802889]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3802887-rosiia-zibrala-z-krymchan-udvichi-bilshe-podatkiv#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>Россия, бюджет, налоги, Крым, дотации</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941769.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Укрзалізницю забрали у Мінінфраструктури - ЗМІ]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3802828-ukrzaliznytsui-zabraly-u-mininfrastruktury-zmi]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941724.jpg">Новий статут позбавляє міністерство впливу на підприємство.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<p>
	Кабмін затвердив новий статут ПАТ Укрзалізниця, в якому зазначено, що Міністерство інфраструктури втрачає право бути органом управління УЗ. Про це повідомляє <a href="http://www.epravda.com.ua/rus/news/2017/01/18/618022/" target="_self">ЕП</a> з посиланням на членів уряду.</p>
<div id="insertNewsBlock">
	        

        <div id="nk3787461"></div> </div>
<p>
	Як наголошується, пропозицію про зміну статуту Укрзалізниці виніс міністр економічного розвитку - віце-прем'єр Степан Кубів.<br />
	 <br />
	Також кілька джерел зазначили, що постанова вносилася Кубівим на прохання прем'єр-міністра Володимира Гройсмана.<br />
	 <br />
	Зазначається, що в старій редакції статуту міністр інфраструктури вносив членів правління Укрзалізниці та наглядової ради компанії.<br />
	 <br />
	"Зараз органом управління став Кабмін, який все буде вносити сам", - повідомляє джерело.<br />
	 <br />
	Як уточнює інше джерело, статут, який прийняли, розділяє функції формування політики та управління.<br />
	 <br />
	Згідно з новою редакцією статуту, відбуваються такі зміни:<br />
	 <br />
	"[УЗ] у своїй діяльності керується Конституцією та законами України, актами Президента України, Кабінету Міністрів України та наказами Мінінфраструктури, іншими нормативно-правовими актами, цим Статутом і внутрішніми документами товариства, прийнятими відповідно до цього Статуту", - йдеться в статті 13 чинного статуту.<br />
	З нової редакції накази Мінінфраструктури прибираються.<br />
	 <br />
	Крім того, зараз Акціонер товариства (тобто Кабмін) має право передавати Мінінфраструктури окремі повноваження з управління корпоративними правами держави щодо УЗ. Після прийняття нової редакції статуту, МІУ позбудеться такого права.<br />
	 <br />
	Також зараз вищим органом УЗ є загальні збори акціонерів. Функції загальних зборів виконує Кабмін.<br />
	 <br />
	У новій редакції статуту в Мінінфраструктури відбирається можливість підписувати договори з головами наглядової ради і контракт з головою правління УЗ.<br />
	 <br />
	Також Мінінфраструктури позбавляється права визначати напрямки діяльності УЗ, впливати на кількість акцій, затверджувати фінансовий план, річний звіт, чисельність персоналу.<br />
	 <br />
	Тепер рішення з цих питань оформляються відповідним актом Кабміну, проект якого розробляється і видається в установленому порядку Мінекономрозвитку (а не МІУ).<br />
	 <br />
	Також УЗ більше не забезпечує надання консолідованої фінансової звітності Мінінфраструктури.<br />
	 <br />
	Як повідомляють джерела в уряді, "за" проголосували всі члени Кабміну.<br />
	 <br />
	Нагадаємо, раніше тарифний комітет Мінінфраструктури погодив пропозицію Укрзалізниці про <a href="http://ua.korrespondent.net/ukraine/3793146-ukrzaliznytsi-dozvolyly-pidvyschyty-taryfy" target="_self">підвищення тарифів на вантажні та пасажирські перевезення</a> у 2017 році.<br />
	 <br />
	<strong><a href="http://ua.korrespondent.net/business/companies/3801875-port-yuzhnyi-pz-i-pzz-pereimenuuit" target="_self">Порт Южний, Південну і Південно-Західну залізниці перейменують</a></strong></p>
]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941724.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Thu, 19 Jan 2017 08:31:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3802836]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3802828-ukrzaliznytsui-zabraly-u-mininfrastruktury-zmi#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>Кабмин Украины, Укрзализныця, Мининфраструктуры</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941724.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Нафтогаз: Заплатили за газ із ЄС утричі менше, ніж вимагає Газпром]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3802544-naftohaz-zaplatyly-za-haz-iz-yes-utrychi-menshe-nizh-vymahaie-hazprom]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941466.jpg">Україна імпортувала у 2016 році понад 11 млрд кубометрів газу.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<div> <br /> Нафтогаз у 2016 році імпортував природний газ на суму 1,6 млрд доларів, що більш ніж утричі менше від фінансових вимог Газпрому. Про це повідомив головний комерційний директор українського держхолдингу Юрій Вітренко.</div> <div>  </div> <div> "Газпром хоче отримати від Нафтогазу у 2016 році 5,3 млрд доларів. А ми заплатили за весь газ із Європи (у 2016 році імпортували газ тільки звідти) 1,6 млрд доларів. Тобто на газ із Європи ми витратили утричі менше, ніж могли б витратити на газпромівський", - написав він на своїй сторінці у Facebook.</div> <div>  </div> <div> За оцінкою Вітренко, якби Україна купила газ у РФ згідно з умовами контракту від 2009 року, то ВВП країни у 2016 році не зросло б на 1,5%, а впало б на 2,5%.</div> <div>  </div> <div> "Про девальвацію гривні, дефіцит держбюджету можете додумати самі. Ось реальний результат наших дій. Зокрема, того, що ми створили можливості отримати необхідні обсяги імпортованого газу з Європи", - відзначив менеджер Нафтогазу.</div> <div>  </div> <div> Як повідомляв <span style="color:#ff0000;"><strong>Корреспондент.net,</strong></span> у 2016 році <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3795635-ukraina-na-tretynu-skorotyla-import-hazu" target="_self">Україна на третину скоротила імпорт газу</a> (на 5 млрд 375,6 млн куб. м)  порівняно з 2015 роком - до 11 млрд 78,4 млн куб. м.</div> <div>  </div> <div> Нагадаємо, Нафтогаз не оплачуватиме новий рахунок Газпрому на 5,3 млрд доларів за недобір газу, законтрактованого за правилом "бери або плати".</div> <div>  </div> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941466.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Wed, 18 Jan 2017 15:06:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3802551]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3802544-naftohaz-zaplatyly-za-haz-iz-yes-utrychi-menshe-nizh-vymahaie-hazprom#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>Россия, Украина, газ, ЕС, Газпром, Нафтогаз</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941466.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Нафтогаз не оплачуватиме новий рахунок Газпрому]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3802432-naftohaz-ne-oplachuvatyme-novyi-rakhunok-hazpromu]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941343.jpg">Газпром уже звернувся до Стокгольмського арбітражу з вимогою стягнути з України додатково 5,3 млрд доларів.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<div>  </div> <div> <em>Нафтогаз</em> отримав рахунок від російського <em>Газпрому</em> на 5,3 млрд доларів за газ за правилом "бери або плати", але не має наміру його оплачувати аж до рішення Стокгольмського арбітражу, повідомляє Інтерфакс-Україна.</div> <div>  </div> <div> "В обґрунтуванні до рахунку<em> Газпром </em>посилається на норму "бери або плати". <em>Нафтогаз</em> не планує оплачувати цей рахунок до прийняття рішення арбітражним судом щодо питання, чи має застосовуватися положення контракту "бери або плати" в рамках наявного арбітражного спору", - зазначили в холдингу.</div> <div>  </div> <div> У <em>Нафтогазі</em> нагадали, що протягом 2016 року неодноразово заявляли про свою готовність купувати газ у <em>Газпрому</em> на умовах, які застосовувалися у 2014 і 2015 роках, з підписанням відповідних доповнень до контракту.</div> <div>  </div> <div> "<em>Газпром </em>відмовився від підписання таких доповнень у 2016 році, не аргументуючи свою відмову, що дає додаткові підстави стверджувати про необґрунтованість вимог <em>Газпрому</em>", - додали в НАК.</div> <div>  </div> <div> Як повідомляв <span style="color:#ff0000;"><strong>Корреспондент.net</strong></span>, напередодні<em> Газпром</em> <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3802081" rel="nofollow" target="_blank">виставив Україні рахунок на 5,3 млрд доларів за недобір газу</a>, законтрактованого за правилом "бери або плати". У концерні вважають, що українська сторона зобов'язана сплатити цей рахунок протягом 10 днів.</div> <div>  </div> <div> У разі приєднання суми у 5,32 млрд доларів до раніше заявлених у Стокгольмський арбітраж вимог, сума вимог за окремим позовом про виконання контракту на поставку зросте до 37 млрд доларів, що становить більше половини капіталізації <em>Газпрому</em> (61 млрд доларів).</div> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941343.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Wed, 18 Jan 2017 11:56:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3802438]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3802432-naftohaz-ne-oplachuvatyme-novyi-rakhunok-hazpromu#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>Россия, Украина, суд, Газпром, Нафтогаз, иск, Стокгольмский арбитраж</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941343.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[ООН прогнозує зростання економіки України]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3802375-oon-prohnozuie-zrostannia-ekonomiky-ukrainy]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941277.jpg">У 2017 році інфляція складе 12,7%.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<div>  </div> <div> Темпи зростання реального ВВП України у 2017 році складуть 1,9%, а у 2018 році - 3,2%. Про це йдеться в доповіді ООН.</div> <div>  </div> <div> За даними експертів департаменту з економічних і соціальних питань ООН, у 2017 році інфляція в Україні складе 12,7%, у 2018 році - 8,6%.</div> <div>  </div> <div> Також аналітики прогнозують зростання економіки в країнах СНД на 1,7% після двох років спаду. Це станеться завдяки стабілізації цін на нафту і зниженню політичної напруженості. У Росії у 2017 році очікується повільне зростання на рівні 1,5%.</div> <div>  </div> <div> При цьому світова економіка у 2017 році збільшиться на 2,7%, а у 2018-му - на 2,9%.</div> <div>  </div> <div> Як повідомляв <span style="color:#ff0000;"><strong>Корреспондент.net</strong></span>, Світовий банк <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3799124" rel="nofollow" target="_blank">прогнозує зростання економіки України</a> на тлі поліпшення справ у сфері безпеки і результативності вже проведених реформ.</div> <div>  </div> <div> Раніше <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3794305" rel="nofollow" target="_blank">стало відомо про плани влади щодо розвитку економіки України у 2017 році</a>.</div> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941277.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Wed, 18 Jan 2017 10:14:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3802386]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3802375-oon-prohnozuie-zrostannia-ekonomiky-ukrainy#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>Украина, ООН, экономика, инфляция, ВВП</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1941277.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Газпром виставив Україні рахунок на $5,3 млрд]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3802081-hazprom-vystavyv-ukraini-rakhunok-na-53-mlrd]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940974.jpg">У концерні вважають, що українська сторона зобов'язана сплатити цей рахунок протягом 10 днів.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<div>  </div> <div> Російський Газпром виставив українському <em>Нафтогазу</em> за 2016 рік рахунок через недобір законтрактованого за правилом "бери чи плати" газу на суму 5,32 млрд доларів.</div> <div>  </div> <div> У Газпромі вважають контракт з <em>Нафтогазом</em> чинним і чекають багатомільярдної сплати за мінімальну кількість газу, яка зазначена в цьому документі.</div> <div>  </div> <div> "Українська сторона зобов'язана сплатити рахунок протягом 10 днів", - йдеться в повідомленні прес-служби Газпрому.</div> <div>  </div> <div> У разі залучення суми в 5,32 млрд доларів до раніше заявлених у Стокгольмському арбітражу вимог сума вимог за окремим позовом про виконання контракту на поставку зросте до 37 млрд доларів, що становить більше половини капіталізації Газпрому (61 млрд доларів).</div> <div>  </div> <div> <div> Як повідомляв <span style="color:#ff0000;"><strong>Корреспондент.net</strong></span>, Україна і Росія судяться в Стокгольмському арбітражі із червня 2014 року. Загальна <a href="http://ua.korrespondent.net/business/financial/3752123" rel="nofollow" target="_blank">сума претензій Нафтогазу становить 28,3 млрд</a> доларів. У свою чергу Газпром вимагав за всіма позовами від української компанії 38,7 млрд доларів, включаючи відсотки.</div> <div>  </div> <div> Раніше повідомлялося, що <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801378" rel="nofollow" target="_blank">Нафтогаз знову витратить мільйони</a> на юристів із США.</div> </div> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940974.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Tue, 17 Jan 2017 16:12:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3802090]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3802081-hazprom-vystavyv-ukraini-rakhunok-na-53-mlrd#comment_header_layer]]></comments>
      <source url="http://www.interfax.ru">Интерфакс</source>
      <orgsource:source url="http://www.interfax.ru">Интерфакс</orgsource:source>
      <orgsource:tags>газ, Газпром, Нафтогаз</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940974.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Київ очікує транш від МВФ на початку лютого]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801955-kyiv-ochikuie-transh-vid-mvf-na-pochatku-luitoho]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940818.jpeg">Мінфін прогнозує отримання близько мільярда доларів від МВФ.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<div>
	<div>
		 </div>
	<div id="insertNewsBlock">
		        

        <div id="nk3753924"></div></div>
	<p>
		Україна розраховує отримати черговий транш від Міжнародного валютного фонду (МВФ) на початку лютого. Про це заявив міністр фінансів України Олександр Данилюк в інтерв'ю агентству <a href="http://www.reuters.com/article/us-davos-meeting-ukraine-idUSKBN1510R1" rel="nofollow" target="_blank">Reuters</a>.</p>
</div>
<div>
	"Ми плануємо отримати близько мільярдів доларів", - зазначив міністр.</div>
<div>
	 </div>
<div>
	Він підкреслив, що Україна продовжує реформувати свою економіку для отримання наступних траншів від МВФ, у тому числі прийнявши держбюджет на 2017 рік з дефіцитом 3%.</div>
<div>
	 </div>
<div>
	Окрім того, за словами Данилюка, Кабмін також розраховує на отримання фінансових гарантій від уряду США.</div>
<div>
	 </div>
<div>
	"США, безумовно, є країною, яка підтримала нас у дуже важкі часи, протягом двох революцій, і в невимовно критичний час після російської агресії. Я вірю, що підтримка буде продовжуватися", - сказав міністр.</div>
<div>
	<p>
		У найближчі тижні транш від МВФ очікує і президент України Петро Порошенко. <span title=""Я уверен, что через несколько недель состоится заседание совета директоров МВФ и мы должны получить его (транш, – ред.)", – сказал он в интервью телеканалу Bloomberg во время визита в Давос.

">"Я впевнений, що через кілька тижнів відбудеться засідання ради директорів МВФ, і ми повинні отримати його (транш, - ред.)", - сказав він в інтерв'ю телеканалу Bloomberg під час візиту в Давос.<br />
		<br />
		</span><span title="По его словам, Украина в конце 2016 года выполнила все условия для получения очередного транша.">За його словами, Україна в кінці 2016 року виконала всі умови для отримання чергового траншу. </span><span title="Президент отметил, что были сделаны шаги для стабилизации банковской системы, проведена национализация самого крупного украинского банка: ПриватБанка.

">Президент зазначив, що були зроблені кроки для стабілізації банківської системи, проведена націоналізація найбільшого українського банку - ПриватБанку.<br />
		<br />
		</span><span title="Порошенко также высказал уверенность, что Украина должна иметь эффективное сотрудничество с МВФ "и речь идет не только о деньгах: боле важным является месседж для инвесторов".">Порошенко також висловив упевненість, що Україна повинна мати ефективну співпрацю з МВФ, "і йдеться не тільки про гроші: більш важливим є меседж для інвесторів".</span></p>
</div>
<div>
	Нагадаємо, у листопаді <a href="http://ua.korrespondent.net/ukraine/3776236-" rel="nofollow" target="_blank">МВФ дав Україні час</a> для реалізації завдань, визначених у програмі співробітництва із фондом.</div>
]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940818.jpeg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Tue, 17 Jan 2017 13:22:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3801966]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801955-kyiv-ochikuie-transh-vid-mvf-na-pochatku-luitoho#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>МВФ, Минфин, Александр Данилюк, транш, кредит, Данилюк, министр финансов Данилюк, транш МВФ, транш МВФ для Украины</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940818.jpeg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Торгові війни з РФ. Київ назвав втрати]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801872-torhovi-viiny-z-rf-kyiv-nazvav-vtraty]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940724.jpg">Втрати України через обмеження транзиту по території РФ становлять мільярд доларів.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<div>
	<div>
		 </div>
	<div id="insertNewsBlock">
		        

        <div id="nk3766950"></div></div>
	<p>
		Україна втратила понад мільярд доларів від торгової війни з Росією. Про це заявив заступник міністра інфраструктури з питань європейської інтеграції Віктор Довгань в інтерв'ю <a href="http://hromadskeradio.org/programs/hromadska-hvylya/vid-torgovoyi-viyny-z-rosiyeyu-ukrayina-vtratyla-1-milyard-zamministra-dovgan" rel="nofollow" target="_blank">Громадському радіо</a>.</p>
</div>
<div>
	"Ситуація насправді складна. Втрати через обмеження транзиту по території РФ становлять понад мільярд доларів, це близько 2% ВВП. Це прямі втрати експортерів, які втратили ринки. А ще це втрати перевізників", - сказав він.</div>
<div>
	 </div>
<div>
	За його словами, фактично весь експорт України, який йшов залізничними чи автомобільними дорогами через територію РФ, був заблокований.</div>
<div>
	 </div>
<div>
	Заступник міністра нагадав, що <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3752144" rel="nofollow" target="_blank">Україна зараз оскаржує дії Росії</a> у Світовій організації торгівлі (СОТ). "Російська делегація на консультаціях у Женеві, у секретаріаті СОТ, виглядала погано. Тому що юридична позиція в них слабка. Ніхто ніколи не обмежує транзит, це своєрідний недоторканний чинник міжнародної торгівлі. Тому перспективи цілком нормальні. Думаю, до кінця року ці обмеження будуть визнані незаконними", - додав Довгань.</div>
<div>
	 </div>
<div>
	Росія, у свою чергу, назвала <a href="http://ua.korrespondent.net/world/russia/3671857" rel="nofollow" target="_blank">звернення Києва до СОТ щодо транзиту</a> безперспективними.</div>
<div>
	 </div>
<div>
	Нагадаємо, у вересні український президент Петро Порошенко повідомив, що країна втратила 15 млрд доларів <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3741211" rel="nofollow" target="_blank">через закриття російських ринків</a>.</div>
]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940724.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Tue, 17 Jan 2017 10:40:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3801874]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801872-torhovi-viiny-z-rf-kyiv-nazvav-vtraty#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>Россия, Украина, Украина-Россия, торговля, экспорт, Торговая война, торговые войны, санкции против России, Ответные санкции России</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940724.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Україна за рік скоротила експорт товарів на 6%]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801860-ukraina-za-rik-skorotyla-eksport-tovariv-na-6]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940703.jpg">У той же час імпорт зріс.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<div>  </div> <div> За період із січня до листопада 2016 року Україна скоротила експорт товарів на 5,9% порівняно з аналогічним періодом 2015 року - до $32,734 млрд. Про це свідчать <a href="http://www.ukrstat.gov.ua/express/expres_u.html" rel="nofollow" target="_blank">дані державної статистики</a>.</div> <div>  </div> <div> За 11 місяців 2016 року Україна скоротила експорт на $2,037 млрд. У той же час за зазначений період імпорт товарів збільшився на 1,8%, або на $603,1 млн - до $35,059 млрд.</div> <div>  </div> <div> Таким чином, сальдо торгівлі товарами України за 11 місяців 2016 року було негативним і становило $2,324 млрд, тоді як за аналогічний період 2015 року воно було позитивним і становило $315,5 млн. Як наслідок, коефіцієнт покриття експортом імпорту становив 0,93 у той час, як за січень-листопад 2015 року він становив 1,01.</div> <div>  </div> <div> Дані наведено без урахування тимчасово окупованої території Автономної Республіки Крим, Севастополя і частини зони проведення антитерористичної операції і можуть бути уточнені відповідно до щомісячних змін у митних деклараціях.</div> <div>  </div> <div> Нагадаємо, раніше повідомлялося, що Україна втратила одну позицію в <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801823" rel="nofollow" target="_blank">рейтингу країн з найбільш інноваційною економікою</a> і посіла 42-е місце.</div> <div>  </div> <div> <strong><a href="http://ua.korrespondent.net/world/3800351" rel="nofollow" target="_blank">Санкції не впливають на економіку ЄС - Єврокомісія</a></strong></div> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940703.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Tue, 17 Jan 2017 10:26:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3801868]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801860-ukraina-za-rik-skorotyla-eksport-tovariv-na-6#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>Украина, статистика, экспорт, Импорт, экономика Украины</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940703.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Україна опустилася в рейтингу інноваційних країн]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801823-ukraina-opustylasia-v-reitynhu-innovatsiinykh-krain]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940653.jpg">На першому місці - Південна Корея.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<p> Україна опустилася на одну позицію в рейтингу країн з найбільш інноваційною економікою і зайняла 42-е місце. <span title="Об этом свидетельствуют данные Bloomberg Innovation Index.   ">Про це свідчать дані <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2017-01-17/sweden-gains-south-korea-reigns-as-world-s-most-innovative-economies" rel="nofollow" target="_blank">Bloomberg Innovation Index</a>.<br />  <br /> </span><span title="Первое место в рейтинге сохранила Южная Корея, второе заняла Швеция, третье - Германия.">Перше місце в рейтингу зберегла Південна Корея, друге посіла Швеція, третє - Німеччина. </span><span title="Южная Корея возглавляет рейтинг благодаря самой большой удельной величине расходов на научные исследования и разработки, патентной активности, производству с добавленной стоимостью и уровню высшего образования.       ">Південна Корея очолює рейтинг завдяки найбільшій питомій величині витрат на наукові дослідження і розробки, патентній активності, виробництву з доданою вартістю і рівню вищої освіти.</span></p> <div> <div class="post-item__image-box post-item__image-box_center" style="max-width: 610px;"> <div class="image-box__img"> <img alt="" src="http://kor.ill.in.ua/m/610x0/1940648.png?v=636202411044816415" style="max-width: 610px;" /></div> <div class="articles-box__sdescription">  <img alt="" src="http://kor.ill.in.ua/m/610x0/1940649.png?v=636202411233118837" style="max-width: 610px;" /></div> <div class="articles-box__source"> <div class="post-item__image-box post-item__image-box_center" style="max-width: 610px;"> <div class="articles-box__sdescription"> <div class="post-item__image-box post-item__image-box_center" style="max-width: 610px;"> <div class="image-box__img"> <img alt="" src="http://kor.ill.in.ua/m/610x0/1940651.png?v=636202411404302577" style="max-width: 610px;" /></div> <div class="articles-box__sdescription">  </div> </div> </div> </div> </div> </div> </div> <p> Росія зайняла 26-е місце, опустившись відразу на 14 рядків. <span title="Это больше, чем любая другая страна.">Це більше, ніж будь-яка інша країна. </span><span title="Авторы рейтинга считают, что падение РФ связано с санкциями и последствиями падения цен на энергоносители.   ">Автори рейтингу вважають, що падіння РФ пов'язане з санкціями і наслідками падіння цін на енергоносії.<br />  <br /> </span><span title="При составлении рейтинга агентство Bloomberg учитывало траты на научные исследования и разработки, а также количество публичных высокотехнологичных компаний в стране.   ">При складанні рейтингу агентство Bloomberg враховувало витрати на наукові дослідження і розробки, а також кількість публічних високотехнологічних компаній в країні.<br />  <br /> </span><span title="Напомним, ранее Корреспондент сообщал, что представитель Еврокомиссии Майя Косьянчич заявила про минимальное влияние на экономику Европейского Союза секторальных санкций в отношении России. ">Нагадаємо, раніше Корреспондент повідомляв, що представник Єврокомісії Майя Косьянчич заявила про <a href="http://ua.korrespondent.net/world/3800351-sanktsii-ne-vplyvauit-na-ekonomiku-yes-yevrokomisiia" target="_self">мінімальний вплив на економіку</a> Європейського Союзу секторальних санкцій щодо Росії.</span></p> <p> <strong><a href="http://ua.korrespondent.net/business/financial/3799380-nazvana-naihirsha-valuita-pochatku-2017-roku" target="_self">Названа найгірша валюта початку 2017 року</a></strong></p> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940653.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Tue, 17 Jan 2017 09:18:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3801833]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801823-ukraina-opustylasia-v-reitynhu-innovatsiinykh-krain#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>рейтинг, экономика, инновации, экономика Украины</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940653.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[В Україні зріс дефіцит зовнішньої торгівлі]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801657-v-ukraini-zris-defitsyt-zovnishnoi-torhivli]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940483.jpg">У минулому році Україна торгувала з партнерами з 223 країн світу.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<div>  </div> <div> Дефіцит зовнішньої торгівлі товарами в Україні в січні-листопаді 2016 року становив 2,324 млрд доларів проти 315,5 млн доларів профіциту за аналогічний період минулого року.</div> <div>  </div> <div> Про це йдеться на <em>сайті Держстату</em>.</div> <div>  </div> <div> Повідомляється, що експорт товарів з України в січні-листопаді 2016 року до січня-листопада 2015 року знизився на 5,9% - до 32,734 млрд доларів, імпорт зріс на 1,8%, до 35,059 млрд доларів.</div> <div>  </div> <div> При цьому коефіцієнт покриття експортом імпорту становив 0,93 (у січні-листопаді 2015 року - 1,01). Зовнішньоторговельні операції в цей період проводилися з партнерами з 223 країн світу.</div> <div>  </div> <div> Згідно з наведеними даними, обсяг експорту товарів до країн ЄС порівняно з аналогічним періодом минулого року зріс на 3,1% - до 12,202 млрд доларів, і становив 37,3% у загальному обсязі експорту.</div> <div>  </div> <div> Імпорт товарів з країн ЄС за цей період зріс на 8,9% - до 15,330 млрд доларів, і становив 43,7% у загальному обсязі імпорту.</div> <div>  </div> <div> Обсяг експорту товарів до Російської Федерації знизився на 27,4% - до 3,2 млрд доларів, імпорту з РФ - на 33,7%, до 4,623 млрд доларів.</div> <div>  </div> <div> Раніше повідомлялося, що <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3788843" rel="nofollow" target="_blank">частка експорту в країни Євросоюзу</a> в загальному експорті України становила 41%.</div> <div>  </div> <div> Також зазначимо, що у 2016 році <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3756229" rel="nofollow" target="_blank">Україна продала рекордну кількість цукру</a>. Тільки у вересні було експортовано 39,9 тис. т цукру. Це найвищий місячний показник за останні п'ять років.</div> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940483.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Mon, 16 Jan 2017 19:41:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3801662]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801657-v-ukraini-zris-defitsyt-zovnishnoi-torhivli#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>экспорт, Импорт, торговый баланс</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940483.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Нафтогаз знову витратить мільйони на юристів зі США]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801378-naftohaz-znovu-vytratyt-miliony-na-yurystiv-zi-ssha]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940209.jpg">Компанія Covington&Burling представляє інтереси України за позовами, пов'язаними з активами в Криму.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<p> Нафтогаз 11 січня уклав договір вартістю 6,31 млн доларів з американською юридичною компанією Covington&Burling, яка представлятиме інтереси України в арбітражі з Росією за позовом про відшкодування збитків від анексії Криму.<br /> <br /> Згідно з повідомленням НАК в системі ProZorro, договір укладено на період до 31 грудня 2017 року.<br /> <br /> Раніше глава Нафтогазу Андрій Коболєв прогнозував, що розгляд позову компанії до РФ з вимогою відшкодувати збитки через анексію Криму розтягнеться на два-три роки. Він оцінив шанси на виграш як "високі".<br /> <br /> Як повідомляв <em><strong><a href="http://ua.korrespondent.net/" target="_self">Кореспондент.net</a></strong></em>, <a href="http://ua.korrespondent.net/business/companies/3611760-naftohaz-nainiav-amerykanskykh-yurystiv-dlia-sudu-schodo-krymu" target="_self">Нафтогаз вперше найняв Covington&Burling</a> в січні 2016 року. Тоді за послуги компанії заплатили 1,25 млн доларів.<br /> <br /> А в лютому <a href="http://ua.korrespondent.net/business/companies/3631126-naftohaz-pochav-spir-z-rosiieui-schodo-aktyviv-u-krymu" target="_self">Нафтогаз почав суперечку з Росією</a> щодо активів в Криму. Нагадаємо, українська компанія вимагає за цим позовом від РФ 2,6 млрд доларів.<br /> <br /> Загальна <a href="http://ua.korrespondent.net/business/financial/3752123-kyiv-nazvav-novu-sumu-z-pozoviv-do-hazpromu" target="_self">сума претензій Нафтогазу становить 28,3 млрд доларів</a>. У свою чергу Газпром вимагає від української компанії 38,7 млрд доларів, включаючи відсотки. Україна і Росія судяться в Стокгольмському арбітражі з червня 2014 року.</p> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940209.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Mon, 16 Jan 2017 12:19:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3801381]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801378-naftohaz-znovu-vytratyt-miliony-na-yurystiv-zi-ssha#comment_header_layer]]></comments>
      <source url="http://www.interfax.com.ua">Интерфакс-Украина</source>
      <orgsource:source url="http://www.interfax.com.ua">Интерфакс-Украина</orgsource:source>
      <orgsource:tags>Россия, Украина, Крым, суд, Газпром, Нафтогаз, иск</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940209.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Україна зібрала рекордний урожай зернових]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801328-ukraina-zibrala-rekordnyi-urozhai-zernovykh]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940157.jpg">Середня врожайність перевищила 46 центнерів з гектара.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<p> Україна зібрала в 2016 році найбільший урожай зернових за період незалежності - 66 млн тонн. Минулорічний показник перевищено майже на 6 млн тонн, повідомляє Міністерство аграрної політики і продовольства.<br /> <br /> За даними відомства, в 2016 році також встановлено рекордні показники щодо врожайності зернових: пшениця - 42,1 ц/га, жито - 27,3 ц/га, кукурудза - 66 ц/га, горох - 31,3 ц/га.<br /> <br /> У цілому Україна намолотила 26 млн тонн пшениці, близько 28 млн тонн кукурудзи, 9,4 млн тонн ячменю, 391,5 тис. тонн жита, 499 тис. тонн вівса, 176,4 тис. тонн гречки, 745,6 тис. тонн гороху, 64,8 тис. тонн рису.<br /> <br /> Середня врожайність зернових склала 46,1 ц/га.<br /> <br /> Як повідомляв <em><strong><a href="http://ua.korrespondent.net/" target="_self">Кореспондент.net</a></strong></em>, за 10 місяців 2016 року <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3788362-ukraina-zarobyla-na-silhospproduktsii-12-mlrd" target="_self">Україна заробила на сільгосппродукції $12 млрд</a>. Найбільшу частку в українському експорті становили зернові культури - $4,8 млрд.<br /> <br /> Також повідомлялося, що <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3792540-ukraina-prodala-rekordnyi-obsiah-pshenytsi-v-indiui" target="_self">Україна продала рекордний обсяг пшениці в Індію</a>, потіснивши на цьому ринку Францію.<br /> <br /> <strong><a href="http://ua.korrespondent.net/business/3743770-svitovi-tsiny-na-produkty-rizko-zrosly-oon" target="_self">Світові ціни на продукти різко зросли - ООН</a></strong></p> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940157.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Mon, 16 Jan 2017 10:53:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3801330]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801328-ukraina-zibrala-rekordnyi-urozhai-zernovykh#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>Украина, урожай, зерно, пшеница, зерновые культуры</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940157.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[США оштрафували Moody's на 864 млн доларів]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801253-ssha-oshtrafuvaly-Moodys-na-864-mln-dolariv]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940085.jpg">У Мін'юсті США вважають, що агентство не дотримувалося своїх власних стандартів кредитних рейтингів.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<p> Moody's Corp. виплатить міністерству юстиції США, федеральному округу Колумбія і 21 американському штату 864 млн доларів у зв'язку з рейтингами боргових зобов'язань, опублікованими до обвалу житлового ринку і фінансової кризи 2008 року. Про це повідомив <a href="https://www.justice.gov/opa/pr/justice-department-and-state-partners-secure-nearly-864-million-settlement-moody-s-arising" target="_self">Мін'юст США</a>.<br /> <br /> "Перед Великою Рецесією Moody's не дотримувалося своїх власних стандартів кредитних рейтингів і не виконало зобов'язання щодо прозорості інформації", - заявив представник Мін'юсту Білл Бер.<br /> <br /> У свою чергу в Moody's зазначили, що домовленості з владою США усувають "істотні історичні юридичні ризики" і дозволяють уникнути витрат і невизначеності, пов'язаних з подальшим розслідуванням і судовим процесом. Компанія також висловила впевненість в об'єктивності своїх рейтингів і методології.<br /> <br /> Раніше в 2015 році агентство S&P уклало аналогічну угоду з владою США в 2015 році, виплативши 1,375 млрд доларів.<br /> <br /> Як повідомляв <em><strong><a href="http://ua.korrespondent.net/" target="_self">Кореспондент.net</a></strong></em>, експерти Moody's вважають, що <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3700857-peremoha-trampa-zahrozhuie-ekonomitsi-ssha-Moodys" target="_self">перемога Дональда Трампа на виборах загрожує економіці США</a>. Вони прогнозують зниження обсягів торгівлі, припливу іммігрантів і прямих іноземних інвестицій.</p> <p>  </p> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940085.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Mon, 16 Jan 2017 08:23:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3801264]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801253-ssha-oshtrafuvaly-Moodys-na-864-mln-dolariv#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>рейтинг, США, штраф, Moody's</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940085.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Україна скоротила запаси газу в ПСГ на 25%]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801246-ukraina-skorotyla-zapasy-hazu-v-psh-na-25]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940081.jpg">У січні Україна в середньому використовує 66,5 млн кубометрів газу на добу.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<p> Україна з початку опалювального сезону, що стартував 13 жовтня, і до 14 січня 2017 року знизила запаси природного газу в своїх підземних сховищах (ПСГ) на 25% (на 3 млрд 676,65 млн куб. м) - до 11 млрд 55,38 млн куб. м.<br /> <br /> За даними Укртрансгазу, 14 січня відбір склав 52,84 млн кубометрів, а за 1-14 січня - 930,98 млн кубів (в середньому - 66,5 млн куб. м/добу).<br /> <br /> У грудні 2016 року через ПСГ було відібрано близько 1,6 млрд кубометрів (в середньому - 50,6 млн куб. м/добу), в листопаді - 909,42 млн куб. м (30,31 млн куб. м/добу).<br /> <br /> Як повідомляв <em><strong><a href="http://ua.korrespondent.net/" target="_self">Кореспондент.net</a></strong></em>, Україна <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3779914-zi-skhovysch-pidnialy-pershyi-miliard-hazu" target="_self">витратила перший мільярд кубометрів газу з ПСГ</a> ще в листопаді - з 13 жовтня по 26 листопада.<br /> <br /> На початку січня <a href="http://ua.korrespondent.net/business/economics/3797385-vidbir-hazu-zi-skhovysch-zbilshyvsia-vdvichi" target="_self">відбір газу з ПСГ збільшився удвічі</a> - до 100 млн кубометрів на добу.<br /> <br /> У Нафтогазі вважають, що <a href="http://ua.korrespondent.net/business/companies/3783537-naftohaz-hazu-vystachyt-navit-za-pikovoho-navantazhennia" target="_self">запаси газу в ПСГ достатні</a> для проходження опалювального сезону 2016-2017 навіть при настанні низьких температур і пікових навантаженнях на енергосистему України.</p> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940081.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Mon, 16 Jan 2017 07:59:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3801255]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3801246-ukraina-skorotyla-zapasy-hazu-v-psh-na-25#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>газ, Нафтогаз, отопительный сезон, хранилища, ПХГ</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1940081.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[МВФ виділить Польщі кредит на 8,2 мільярда євро]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3800569-mvf-vydilyt-polschi-kredyt-na-82-miliarda-yevro]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1939444.jpg">Виконавча рада МВФ схвалила кредит Польщі терміном на два роки.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<div id="insertNewsBlock">
	        

        <div id="nk3796790"></div></div>
<p>
	<span title="Руководство Международного валютного фонда (МВФ) приняло решение о предоставлении Польше нового кредита на общую сумму около 8,2 миллиарда евро сроком на два года, сообщила пресс-служба МВФ 13 января.

">Керівництво Міжнародного валютного фонду (МВФ) ухвалило рішення про надання Польщі нового кредиту на загальну суму близько 8,2 мільярда євро терміном на два роки, повідомила прес-служба МВФ 13 січня.<br />
	<br />
	</span><span title="Исполнительный совет МВФ одобрил соглашение сроком на два года для Польши в рамках гибкой кредитной линии с ограниченным доступом, общая сумма которого равняется около 8,24 миллиарда евро.

">Виконавча рада МВФ схвалила угоду терміном на два роки для Польщі в рамках гнучкої кредитної лінії з обмеженим доступом, загальна сума якого дорівнює близько 8,24 мільярда євро.<br />
	<br />
	</span><span title="При этом в Фонде подчеркнули, что польское правительство выразило намерение применять соглашение в качестве меры предосторожности и не опираться полностью на гибкую кредитную линию МВФ.

">При цьому у Фонді наголосили, що польський уряд висловив намір застосовувати угоду в ролі запобіжного заходу і не спиратися повністю на гнучку кредитну лінію МВФ.<br />
	<br />
	</span><span title="Ранее сообщалось, что для получения четвертого транша МВФ, Украине осталось активизировать реформу энергетического рынка.

">Раніше повідомлялося, що <a href="http://ua.korrespondent.net/business/financial/3799908-mvf-nazvav-ostannui-umovu-dlia-transhu" target="_self">для отримання четвертого траншу МВФ</a>, Україні залишилося активізувати реформу енергетичного ринку.<br />
	<br />
	</span><strong><a href="http://ua.korrespondent.net/ukraine/politics/3789033-mvf-skhvalyv-natsionalizatsiui-pryvatbanku" target="_self"><span title="МВФ одобрил национализацию ПриватБанка">МВФ схвалив націоналізацію ПриватБанку</span></a></strong></p>
]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1939444.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Sat, 14 Jan 2017 03:57:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3800570]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3800569-mvf-vydilyt-polschi-kredyt-na-82-miliarda-yevro#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>Польша, МВФ, кредит</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1939444.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[У Злочевського розповіли, скільки доплатили податків для закриття справи]]></title>
      <link><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3800396-u-zlochevskoho-rozpovily-skilky-doplatyly-podatkiv-dlia-zakryttia-spravy]]></link>
      <description><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1939145.jpg">Від претензій правоохоронців Злочевського і Burisma Group звільнила сплата до бюджету додаткових 180 млн грн.]]></description>
      <fulltext><![CDATA[<div>  </div> <div> Після проведення перевірок у 2016 році компанії Burisma Group доплатили в бюджет 180 млн грн, у результаті чого були закриті всі справи щодо президента групи Миколи Злочевського і операційних компаній, що входять у групу. Про це в п'ятницю, 13 січня, повідомляє прес-служба компанії.</div> <div>  </div> <div> "Щоб зняти всі проблемні питання навколо діяльності компанії і продовжувати забезпечувати Україну природним газом компанія пішла на безпрецедентні кроки в бізнес-спільноті України. Burisma Group стала першою компанією в Україні, яка надала гарантії того, що коли в процесі слідства будуть виявлені порушення, компанія гарантує виплату всіх необхідних платежів", - йдеться в повідомленні Burisma Group.</div> <div>  </div> <div> Як повідомлялося, раніше <a href="http://ua.korrespondent.net/business/companies/3799749" rel="nofollow" target="_blank">Генеральна прокуратура України підтвердила</a> припинення всіх процесуальних і судових дій щодо Burisma Group і Злочевського.</div> <div>  </div> <div> "Завершення всіх процесуальних дій навколо Burisma Group дозволить більш інтенсивно нарощувати виробництво, збільшувати інвестиції у видобуток, розглядати залучення міжнародних компаній в Україну, виконувати соціальні та інвестиційні зобов'язання, а також своєчасно і в повному обсязі відраховувати всі необхідні платежі в бюджет. Це великий крок вперед для України загалом і Burisma Group зокрема", - прокоментував рішення суду президент Burisma Group Микола Злочевський.</div> <div>  </div> <div> У свою чергу, незалежний директор Burisma Олександр Кваснєвський у своєму коментарі зазначив, що рішення закрити всі справи стосовно компаній Burisma та її власника Миколи Злочевського демонструє зрілість демократії і незалежність судових рішень від політики.</div> <div>  </div> <div> "Для України рішення щодо Миколи Злочевського і найбільшої газодобувної компанії Burisma матиме й інше позитивне значення: більш інтенсивна побудова енергонезалежної держави, так як Burisma Group зможе збільшити обсяги внутрішнього видобутку природного газу України і відрахування в бюджет країни", - підкреслив він.</div> <div>  </div> <div> З урахуванням доплати 180 млн грн загальна сума податків Burisma Group за останні два роки перевищила 5 млрд грн.</div> <div>  </div> <div> <strong><a href="http://ua.korrespondent.net/ukraine/3750641" rel="nofollow" target="_blank">Суд зобов'язав зняти з розшуку екс-міністра екології</a></strong></div> ]]></fulltext>
      <author><![CDATA[1023]]></author>
      <image><![CDATA[<img align="left" vspace="5" hspace="10" src="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1939145.jpg">]]></image>
      <pubDate><![CDATA[Fri, 13 Jan 2017 17:00:00 +0200]]></pubDate>
      <guid><![CDATA[3800402]]></guid>
      <category domain="http://korrespondent.net/business/economics/">Новини економіки</category>
      <comments><![CDATA[http://ua.korrespondent.net/business/economics/3800396-u-zlochevskoho-rozpovily-skilky-doplatyly-podatkiv-dlia-zakryttia-spravy#comment_header_layer]]></comments>
      <orgsource:tags>налоги, газ, суд, ГПУ, Николай Злочевский, Квасневкий, Burisma</orgsource:tags>
      <enclosure url="http://kor.ill.in.ua/m/190x120/1939145.jpg" length="" type="image/jpeg" />
    </item>
  </channel>
</rss>