<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns="http://backend.userland.com/rss2" xmlns:yandex="http://news.yandex.ru">
	<channel>
		<image><url>http://tyzhden.ua/images/style1/aaa_logo_100.gif</url><title>Український тиждень</title><link>http://tyzhden.ua</link></image>
		<title>Новини - Український тиждень</title>
		<link>http://tyzhden.ua/News</link>
		<description>Новини українського тижня</description>
				<item>
			<title>У Міноборони розкрили подробиці військових навчань в Україні та за її межами</title>
			<link>http://tyzhden.ua/News/183552</link>			<pdalink>http://m.tyzhden.ua/News/183552</pdalink>
			<category>Політика</category>
			<author></author>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 14:56:00 +0200</pubDate>
			<description>Основні зусилля будуть зосереджені на підвищенні бойової готовності та взаємосумісності ЗСУ з підрозділами держав — членів НАТО.</description>
			<yandex:full-text><![CDATA[<p>Українські військовослужбовці візьмуть участь у 20 командно-штабних навчаннях за кордоном із залученням окремих представників Збройних Сил України та в 16 багатонаціональних навчаннях за межами України із залученням підрозділів. Про це 20 січня повідомили в прес-службі Міністерства оборони в Facebook.</p>

<p>Крім того, на території України до навчань планують залучити близько 12,5 тисяч військовослужбовців. У багатонаціональних навчаннях за кордоном візьмуть участь близько 1,5 тисячі військових.</p>

<p>Зазначається, що навчання спрямовані на підвищення боєготовності українських захисників до відсічі збройної агресії і є інтегрованим елементом їх бойової підготовки. Основні зусилля будуть зосереджені на підвищенні бойової готовності та взаємосумісності ЗСУ з підрозділами держав — членів НАТО, підготовці штабів всіх рівнів відповідно до вимог та стандартів НАТО, а також індивідуальній та колективній підготовці особового складу українських військовослужбовців до виконання завдань з урахуванням вимог та стандартів НАТО.</p>

<p>Як повідомлялося, 19 січня <a href="http://tyzhden.ua/News/183435">Рада підтримала допуск іноземних військ в Україну для навчань у 2017 році</a>. За відповідне рішення проголосували 236 нардепів.</p>

<p>Нагадаємо, 20 січня <a href="http://tyzhden.ua/News/183525">на півдні України ракетники й артилеристи провели спільні навчання</a>. Військовослужбовці відпрацювали питання організації взаємодії між підрозділами ППО та артилерії, зайняття вогневих позицій, вогневе ураження умовного противника.</p>

<p> </p>
]]></yandex:full-text>
			<guid>http://tyzhden.ua/News/183552</guid>
					</item>
				<item>
			<title>Фонд гарантування відновив виплати вкладникам банку "Михайлівський"</title>
			<link>http://tyzhden.ua/News/183554</link>			<pdalink>http://m.tyzhden.ua/News/183554</pdalink>
			<category>Економіка</category>
			<author></author>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 14:54:00 +0200</pubDate>
			<description>У реєстр вкладників внесли доповнення.</description>
			<yandex:full-text><![CDATA[<p>Фонд гарантування вкладів фізичних осіб із 20 січня відновлює виплати вкладникам банку "Михайлівський" після внесення доповнень до реєстру вкладників. Про це повідомляє сайт ФГВФО.</p>

<p>Згідно з повідомленням, для отримання відшкодувань за вкладами вкладники банку можуть до 2 березня 2017 року звертатися в установи банків-агентів ФГВФО - Альфа-Банк, ПУМБ і ТАСкомбанк.</p>

<p>Виплати здійснюються в розмірі вкладу, включаючи відсотки, нараховані на день введення в банк тимчасової адміністрації, але не більше 200 тис. грн.</p>

<p>Нагадаємо, 16 листопада президент Петро Порошенко підписав <a href="http://tyzhden.ua/News/178840">закон, який передбачає відшкодування коштів</a> вкладникам банку "Михайлівський".</p>

<p>Вкладники банку "Михайлівський" неодноразово виходили на мітинги, з вимогою повернути їм гроші.</p>

<p>Колишній голова правління ПАТ «Банк Михайлівський» Ігор Дорошенко підозрюється у <a href="http://tyzhden.ua/News/180499">розкраданні 870 млн гривень та доведенні банку до неплатоспроможності</a>. Екс-посадовцю інкримінують вчинення злочинів, передбачених ч. 5 ст. 191 (привласнення, розтрата майна або заволодіння ним шляхом зловживання службовим становищем) та ст. 218-1 (доведення банку до неплатоспроможності) КК України.</p>
]]></yandex:full-text>
			<guid>http://tyzhden.ua/News/183554</guid>
					</item>
				<item>
			<title>Рятувальники витягли двох людей із заваленого лавиною готелю в Італії</title>
			<link>http://tyzhden.ua/News/183553</link>			<pdalink>http://m.tyzhden.ua/News/183553</pdalink>
			<category>Світ</category>
			<author></author>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 14:52:00 +0200</pubDate>
			<description>Решта поки знаходяться під уламками.</description>
			<yandex:full-text><![CDATA[<p>Рятувальники витягли з-під уламків заваленого лавиною готелю Rigopiano в Італії двох людей - жінку з дитиною. Їх стан оцінюється як задовільний, на гелікоптері обох відправили до лікарні.</p>

<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="uk">
<p dir="ltr" lang="it"><a href="https://twitter.com/hashtag/HotelRigopiano?src=hash">#HotelRigopiano</a> estratti dai <a href="https://twitter.com/hashtag/vigilidelfuoco?src=hash">#vigilidelfuoco</a> mamma e bambino in buone condizioni. In corso estrazione altri 4.</p>
— Vigili del Fuoco (@emergenzavvf) <a href="https://twitter.com/emergenzavvf/status/822420028058431488">20 січня 2017 р.</a></blockquote>

<p>Інші четверо поки знаходяться під уламками. Інформації про їх стан поки немає.</p>

<p>Нагадаємо, 20 січня під час пошуково-рятувальних робіт в італійському готелі Rigopiano <a href="http://tyzhden.ua/News/183539">знайшли живими</a> шістьох людей. Вони поки знаходилися під уламками. Рятувальники намагаються дістатися до них і витягти на поверхню.</p>

<p>Раніше повідомлялось, що із заваленого сніговою лавиною готелю <a href="http://tyzhden.ua/News/183519">витягли тіла трьох загиблих</a>. Також було виявлено ще одиного загиблого, але його тіло поки не дістали з-під завалів</p>

<p>Окрім того, двом особам <a href="http://tyzhden.ua/News/183432">вдалось вижити</a>, вони перебували за межами готелю в момент катастрофи. Лавина зійшла <a href="http://tyzhden.ua/News/183421">внаслідок землетрусу</a>, що стався в Італії напередодні.</p>
]]></yandex:full-text>
			<guid>http://tyzhden.ua/News/183553</guid>
					</item>
				<item>
			<title>У Києві викрили підпільний цех з виготовлення горілчаного фальсифікату</title>
			<link>http://tyzhden.ua/News/183548</link>			<pdalink>http://m.tyzhden.ua/News/183548</pdalink>
			<category>Суспільство</category>
			<author></author>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 14:39:00 +0200</pubDate>
			<description>Силовики вилучили сурогат на 375 тисяч гривень.</description>
			<yandex:full-text><![CDATA[<p>У Дарницькому районі столиці оперативники Нацполіції припинили роботу підпільного цеху з виробництва фальсифікованої горілки. Про це 20 січня повідомляє прес-служба Нацполіції.</p>

<p><span style="line-height: 20.8px;">За наявними даними, </span><span style="line-height: 20.8px;">виробництво налагодили в гаражних боксах. Продукцію реалізовували з території цеху у пластикових 10-літрових пляшках. В</span>артість одного літру сурогату становила 25 гривень.</p>

<p><img alt="" src="http://i.tyzhden.ua/content/photoalbum/2017/01_2017/20/PM719image004.jpg" style="width: 567px; height: 425px; border-width: 1px; border-style: solid; margin: 1px;" title="Фото: прес-служба Нацполіції" /></p>

<p><span style="line-height: 20.8px;">«</span>Поліцейські вилучили 5 тисяч літрів спирту, 1,3 тисячі літрів готової для вживання горілчаної продукції, 370 пластикових бутлів з горілчаною сумішшю, а також обладнання для виготовлення фальсифікованої продукції<span style="line-height: 20.8px;">»</span>, - йдеться в повідомленні.</p>

<p><img alt="" src="http://i.tyzhden.ua/content/photoalbum/2017/01_2017/20/PM976image002.jpg" style="width: 567px; height: 425px; border-width: 1px; border-style: solid; margin: 1px;" title="Фото: прес-служба Нацполіції" /></p>

<p>Загалом, як наголошує прес-служба поліції, з незаконного обігу вилучили 10 тисяч літрів фальсифікату. За попередніми даними, вартість вилученого становить понад 375 тисяч гривень.</p>

<p><img alt="" src="http://i.tyzhden.ua/content/photoalbum/2017/01_2017/20/PM985image006.jpg" style="width: 567px; height: 593px; border-width: 1px; border-style: solid; margin: 1px;" title="Фото: прес-служба Нацполіції" /></p>

<p>Зазначається, що зараз проводяться профілактичні заходи, аби не допустити потрапляння фальсифікованого алкоголю до споживачів. </p>

<p>Нагадаємо, у 2015 році в Оболонському районі столиці <a href="http://tyzhden.ua/News/145771">силовики </a><span style="line-height: 1.6em;"><a href="http://tyzhden.ua/News/145771">викрили</a> масштабне виробництво підробної горілки. Того ж року н</span><span style="line-height: 1.6em;">а Одещині <a href="http://tyzhden.ua/News/150438">оперативники вилучили</a> велику партію алкогольного та тютюнового фальсифікату. </span></p>
]]></yandex:full-text>
			<guid>http://tyzhden.ua/News/183548</guid>
					</item>
				<item>
			<title>До переговорів щодо Сирії в Астані вирішила приєднатися делегація ЄС</title>
			<link>http://tyzhden.ua/News/183551</link>			<pdalink>http://m.tyzhden.ua/News/183551</pdalink>
			<category>Світ</category>
			<author></author>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 14:35:00 +0200</pubDate>
			<description>Проте у Єврокомісії не повідомили, хто очолить делегацію.</description>
			<yandex:full-text><![CDATA[<p>Офіційні представники Європейського Союзу візьмуть участь у переговорах в Астані щодо мирного врегулювання конфлікту у Сирії, які пройдуть 23 січня за ініціативи Росії і Туреччини.</p>

<p>Про це повідомила офіційний представник Єврокомісії Набіла Массралі, відповідаючи на запитання про те, чи запросила Росія ЄС на переговори в Астану.</p>

<p>"Я можу підтвердити, що ЄС буде присутній на конференції в Астані, наша делегація або, принаймні, наше офіційна особа буде присутня", - сказала вона.</p>

<p>Проте у Єврокомісії не повідомили, хто очолить делегацію.</p>

<p>Як повідомлялося, Туреччина і Росія <a href="http://tyzhden.ua/News/181118">запланували</a> організувати в Казахстані переговори між представниками сирійської опозиції і уряду Асада. Більшість угруповань сирійської опозиції <a href="http://tyzhden.ua/News/183166">вирішило взяти участь</a> в мирних переговорах, які <a href="http://tyzhden.ua/News/182435">відбудуться</a> 23 січня в столиці Казахстану Астані.</p>
]]></yandex:full-text>
			<guid>http://tyzhden.ua/News/183551</guid>
					</item>
				<item>
			<title>У Міноборони розповіли, скільки Україна витратить на житло для військових у 2017 році</title>
			<link>http://tyzhden.ua/News/183547</link>			<pdalink>http://m.tyzhden.ua/News/183547</pdalink>
			<category>Економіка</category>
			<author></author>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 14:32:00 +0200</pubDate>
			<description>Минулоріч 1040 квартир було розподілено сім'ям військовослужбовців у різних містах країни.</description>
			<yandex:full-text><![CDATA[<p>Цього року, за бюджетною програмою "Будівництво житла для військовослужбовців", Міністерством оборони України заплановані видатки сумою 751 млн гривень.  Про це заявив речник Міністерства оборони України полковник Дмитро Гуцуляк під час брифінгу у п'ятницю, 20 січня.</p>

<p>Він зазначив, що  протягом минулого року 1040 квартир було розподілено сім'ям військовослужбовців у Первомайську, Білгороді-Дністровському, Макарові, Дніпрі, Бахмуті, Коростені, Мелітополі, Чопі, Коломиї, Білій Церкві, Василькові, Одесі, Києві, Новому Роздолі та Сумах. Більше того, 404 сім'ї отримали грошову компенсацію за належне для отримання житлове приміщення на загальну суму 154 мільйона гривень.</p>

<p>"Цього року за бюджетною програмою "Будівництво житла для військовослужбовців" Міністерству оборони заплановані видатки в сумі 751 млн грн", - повідомив Гуцуляк.</p>

<p>Нагадаємо, <a href="http://tyzhden.ua/News/176289">Порошенко запропонував будувати житло для військових за рахунок коштів від спецконфіскації</a>. У 2016 році, за його словами, держава виділила майже 122 млн гривень на будівництво житла для військовослужбовців Нацгвардії, триває будівництво житла на 374 квартир у Харкові, Хмельницькому, Вінниці, Дніпрі, Львові, Одесі й Київській області.</p>
]]></yandex:full-text>
			<guid>http://tyzhden.ua/News/183547</guid>
					</item>
				<item>
			<title>Росія формує біля українського кордону дивізію з 10 тисяч військових – інспекційна група</title>
			<link>http://tyzhden.ua/News/183550</link>			<pdalink>http://m.tyzhden.ua/News/183550</pdalink>
			<category>Політика</category>
			<author></author>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 14:31:00 +0200</pubDate>
			<description>Перевірка дійшла висновку, що Росія порушила положення Віденського документу 2011 року, не поінформувавши про такі плани.</description>
			<yandex:full-text><![CDATA[<p>Російська Федерація порушила положення Віденського документу 2011 року про заходи зміцнення довіри та безпеки. Такого висновку дійшла інспекційна група з представників України, Канади і Данії за підсумками інспекції військової діяльності РФ у Ростовській області, передає Генеральний штаб Збройних сил України.</p>

<p>Перевірка тривала 16-19 січня, її метою було перевірити, чи дійсно Російська Федерація проявляє відкритість та транспарентність своєї військової діяльності, як це передбачає Віденський документ 2011 року про заходи зміцнення довіри та безпеки.</p>

<p>"Результати інспекції будуть доведені до держав-учасниць ОБСЄ у терміни, визначені ВД-2011, тобто протягом 14 діб після завершення контрольного заходу. Зокрема, буде надано офіційний звіт про хід інспекції зазначеного району, який розповсюджуватиметься офіційною мережею ОБСЄ", - ідеться в повідомленні.</p>

<p>Інспекція виявила, що поблизу кордонів з Україною формується 150 мотострілкова дивізія, яка налічує понад 10 тисяч військовослужбовців. Як зазначається, цю інформацію інспекторам надали представники Міноборони Росії, оприлюднена дата початку формування дивізії - 10 січня 2017 року.</p>

<p>"Це суперечить інформації, яку ж сама Російська Федерація надала державам-учасницям офіційною мережею ОБСЄ у листопаді 2016 року. Зокрема Росія повідомила, що не планує у 2017 році збільшення чисельності особового складу регулярних формувань та бойових частин у відповідності до пункту 10.3 ВД-2011", - ідеться в повідомленні.</p>

<p>Крім цього порушено пункт 10.3.3 ВД-2011, в якому зазначається, що у випадку, коли така інформація не може бути представлена у щорічному обміні воєнною інформацією, ця інформація буде надаватися офіційною мережею ОБСЄ за 42 доби до такого збільшення чисельності особового складу або з початком такого збільшення. </p>

<p>Генштаб інформує, що найближчими днями проведе брифінг, на якому поінформує про проведення інспекції.</p>

<p>Як повідомлялося, українські інспектори <a href="http://tyzhden.ua/News/183116">отримали дозвіл відвідати військові формування</a> та частини російської армії, дислоковані на території Ростовської області в рамках Віденського документу 2011 про заходи зміцнення довіри і безпеки. Також повідомлялося, що німецькі військові інспектори відвідають 252 механізований полк, дислокований в місті Богучар Воронезької області. У <a href="http://tyzhden.ua/News/183123">рамках інспектування планувалося</a> отримання інформації від командирів російських підрозділів, вертолітний обліт і сухопутна перевірка району на наявність або відсутність військової діяльності.</p>
]]></yandex:full-text>
			<guid>http://tyzhden.ua/News/183550</guid>
			<enclosure type="image/jpeg" url="http://i.tyzhden.ua/content/photoalbum/2017/01_2017/15/rusmil.jpg"></enclosure>		</item>
				<item>
			<title>Керівника Одеського морського порту відсторонили від посади</title>
			<link>http://tyzhden.ua/News/183549</link>			<pdalink>http://m.tyzhden.ua/News/183549</pdalink>
			<category>Суспільство</category>
			<author></author>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 14:15:00 +0200</pubDate>
			<description>На даний момент виконувачем обов'язків керівника одеської філії АМПУ призначений Олександр Зубик. </description>
			<yandex:full-text><![CDATA[<p>Михайла Соколова відсторонили від посади голови одеської філії державного підприємства "Адміністрація морських портів України". Про це повідомляє місцеве видання <a href="http://dumskaya.net/news/odesskiy-port-lihoradit-sokolov-otstranen-ot-dol-067528/" target="_blank">"Думська"</a> з посиланням на заступника голови АМПУ з логістики В'ячеслава Вороного.</p>

<p>Наголошується, що в одеському філіалі АМПУ проводиться перевірка, ініційована новопризначеним директором підприємства Райвісом Вецкагансом. Джерела "Думської" повідомляють, що напередодні Соколову прийшла пропозиція від нового керівника АМПУ залишити посаду за власним бажанням. Але він відмовився її прийняти, оскільки не побачив конкретних причин для цього.</p>

<p>Через кілька днів Міністерство інфраструктури ініціює комісію з метою перевірити діяльність одеської філії, і на цей час усуває Соколова від займаної посади.</p>

<p>На даний момент виконувачем обов'язків керівника одеської філії АМПУ призначений Олександр Зубик.</p>

<p>Варто відзначити, що Мінінфраструктури планує перенести центральний офіс АМПУ з Одеси в Київ. У відомства мають намір переглянути чисельність і необгрунтовано високі зарплати адміністративного персоналу. Повідомляється, що керівництво АМПУ виписало собі в грудні необґрунтовані премії в розмірі від 700 тис. до 1,5 млн. гривень на людину.</p>

<p>Нагадаємо, Міністерство інфраструктури <a href="http://tyzhden.ua/News/182765">призначило</a> в. о. керівника Асоціації морських портів України латвійця Райвіса Вецкаганса.</p>
]]></yandex:full-text>
			<guid>http://tyzhden.ua/News/183549</guid>
					</item>
				<item>
			<title>У Німеччині заявили про відсутність підстав для повернення Росії в G8</title>
			<link>http://tyzhden.ua/News/183545</link>			<pdalink>http://m.tyzhden.ua/News/183545</pdalink>
			<category>Світ</category>
			<author></author>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 13:58:00 +0200</pubDate>
			<description>Напередодні італійські ЗМІ повідомляли, що це питання обговорювали офіційні особи Риму і Берліна.</description>
			<yandex:full-text><![CDATA[<p>Представник німецького уряду заявив у п'ятницю, 20 січня, що немає ніяких підстав говорити про повернення Росії до Групи восьми (G8), передає Reuters.</p>

<p>Прес-секретар німецького уряду Штеффен Зайберт сказав, канцлерка Ангела Меркель і прем'єр-міністр Італії Джентілоні не обговорювали це питання під час зустрічі 18 січня в Берліні.</p>

<p>Напередодні італійські ЗМІ <a href="http://tyzhden.ua/News/183461">повідомляли</a>, що голова ради міністрів Італії Паоло Джентіллоні обговорював з Меркель можливість повернення до формату G8.</p>

<p>Нагадаємо, після анексії Криму у 2014 році, <a href="http://tyzhden.ua/News/105183">членство Росії в G8 було призупинено</a>. Раніше <a href="http://tyzhden.ua/News/137367">у ЄС виключали можливість зустрічі</a> у форматі «великої вісімки» з участю Російської Федерації. </p>

<p>Міністр закордонних справ Німеччини Франк-Вальтер Штайнмаєр заявляв, що виступає за повернення Росії в G8, але вважає, що це можливо тільки після <a href="http://tyzhden.ua/News/172859">суттєвого прогресу</a> у вирішенні конфлікту на Донбасі і у Сирії.</p>

<p>Зазначимо, 43-й саміт G7 пройде 25-27 травня 2017 року в італійському місті Таорміна.</p>
]]></yandex:full-text>
			<guid>http://tyzhden.ua/News/183545</guid>
					</item>
				<item>
			<title>У поліції повідомили про зростання злочинності в Києві у 2016 році</title>
			<link>http://tyzhden.ua/News/183543</link>			<pdalink>http://m.tyzhden.ua/News/183543</pdalink>
			<category>Суспільство</category>
			<author></author>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 13:53:00 +0200</pubDate>
			<description>Водночас, у кінці минулого року та з початком 2017-го спостерігається тенденція до зменшення кількості злочинів.</description>
			<yandex:full-text><![CDATA[<p style="box-sizing: border-box; text-rendering: optimizeLegibility; margin: 0px 0px 10px; color: rgb(68, 68, 68); font-family: Arial, SegoeCondensed, "Helvetica Neue"; text-align: justify;">У Києві в 2016 році злочинність зросла на 16%, або до 73 тис. злочинів, при цьому відсоток розкриття злочинів впав на 7%. Про це в ефірі "Еспресо" заявив глава поліції Києва Андрій Крищенко.</p>

<p style="box-sizing: border-box; text-rendering: optimizeLegibility; margin: 0px 0px 10px; color: rgb(68, 68, 68); font-family: Arial, SegoeCondensed, "Helvetica Neue"; text-align: justify;">"Рік був складний. В деякій мірі це пов'язано з масштабним етапом реформи – переатестацією особового складу. Це, безумовно, значною мірою вплинуло на рівень злочинності в Києві. На жаль, зростання відбулося на 10 тис. злочинів, 73 тис. ми зафіксували, це близько 16%. Але можу сказати, що це зростання відбулося за рахунок крадіжок, пограбувань. Якщо брати тяжкі злочини, такі як вбивства, тяжкі тілесні, зґвалтування, вимагання, ДТП з потерпілими і летальним результатом – тут відбулося певне зниження, і я думаю, це добре", сказав Крищенко.</p>

<p>Також він зазначив: "Розкриття зменшилося на 7%, це на 1 тис. злочинів. Через переатестацію не допрацьовували. Але у другому півріччі сталися суттєві зміни і збільшення розкриття злочинів, і зменшення злочинності. І ця тенденція зберігається вже протягом 19 днів січня".</p>

<p>Як повідомлялося, в 2016 році в Україні <a href="http://tyzhden.ua/News/179708">зросла кількість кримінальних правопорушень</a>, порівняно із 2015-м. Якщо за десять місяців 2015 року було зафіксовано 463 тис. випадків кримінальних правопорушень, то у 2016 за цей самий період - 552 тис. Велика різниця у кількості потерпілих: 333 тис. у 2015 та 414 тис. - у 2016.</p>
]]></yandex:full-text>
			<guid>http://tyzhden.ua/News/183543</guid>
					</item>
					</channel>
</rss>
